\begin{center}
\index{De brevitate vitae}
\subsection*{\large{De brevitate vitae}}
\end{center}

$\parallel$: Gaudeamus igitur,\\
juvenes dum sumus! :$\parallel$\\
Post jucundum juventutem,\\
post molestam senectutem\\
nos habebit humus.\\

$\parallel$: Ubi sunt, qui ante nos\\
in mundo fuere? :$\parallel$\\
Vadite ad superos,\\
transite in inferos!\\
Ubi jam? Fuere!\\

$\parallel$: Vita nostra brevis est\\
brevi finietur. :$\parallel$\\
Venit mors velociter,\\
rapit nos atrociter,\\
nemini parcetur.\\

$\parallel$: Vivat academia!\\
Vivant professores! :$\parallel$\\
Vivat membrum quodlibet,\\
vivat membra quaelibet,\\
semper sint in flore!\\

$\parallel$: Vivant omnes virgines,\\
faciles, formosae! :$\parallel$\\
Vivant et mulieres,\\
tenerae, amabiles,\\
bonae, laboriosae.\\

$\parallel$: Vivant et republica\\
et qui illam regit! :$\parallel$\\
Vivat nostra civitas,\\
maecenatum caritasm\\
quae nos hic protegit!\\

$\parallel$: Pereat tristitia,\\
pereant osores! :$\parallel$\\
Pereat diabolus,\\
quivis antiburschius,\\
atque irrisores!\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Biskop Strada i Bologna (1267)\\
C.W. Kindleben i Halle (1781)}}
\end{flushright}